比利時才提庇護 被解職加泰主席抵達布魯塞爾

比利時才提庇護 被解職加泰主席抵達布魯塞爾

2017-10-31 00:33
〔即時新聞／綜合報導〕西班牙中央政府上週五（27日）宣布直接管治加泰隆尼亞自治區，並解散加泰獨派政府後，被解職的加泰主席普伊格蒙特（Carles Puigdemont）和一些官員，週一抵達比利時布魯塞爾。

綜合外媒報導，西班牙檢方週一表示，尋求以叛亂、煽動叛亂等罪名起訴普伊格蒙特等獨派官員。不久後，西班牙中央政府證實，普伊格蒙特已離開西班牙，抵達布魯塞爾。

西班牙《先鋒報》（La Vanguardia）指出，普伊格蒙特與其他被解職的加泰政府官員目前在布魯塞爾，他們將於週一下午發表聲明。但英國《每日郵報》表示，他們將在週二發言。

西班牙《日報》（El Periodico）指出，這可能與昨天有比利時官員提到提供政治庇護有關，預測普伊格蒙特不排除會見比利時獨派立場的領袖。

比利時移民部長佛蘭肯（Theo Francken）週日表示，如果普伊格蒙特尋求政治庇護，「並非不切實際的事」。

佛蘭肯週一說，沒有任何請求被提交，但事情正在快速發展，「我們會看看接下來幾小時和幾天會發生什麼事。」